[
    {
        "question": "넥타이 맨 새앙쥐 같은 사내들은 하나같이 아버지의 존재를 무시하고 점잖게 걸어 들어갔지만 실은 아버지의 존재를 강렬하게 의식하고 있다는 걸 나는 알 수가 있었다.",
        "answer": "사람들이 아버지의 외양(화려한 제복)과 행동(경의를 담은 경롓)을 보며 우월감, 권위 의식을 느낌을 알아차림"
    },
    {
        "question": "아버지의 당당한 거구와 비상식적인 화려한 옷은 실은 아버지의 것이 아니었던 것이다. 넥타이 맨 새앙쥐들의 우월감과 권위 의식을 충족시키기 위한 어릿광대의 의상이었던 것이다",
        "answer": "나가 아버지의 화려한 제복의 의미를 깨우침 => 세상에 대한 인식이 성숙함"
    },
    {
        "question": "아버지의 화려한 옷",
        "answer": "자식들에게는 아버지에 대한 존경과 동경을 복돋는 원인 회사 간부들에게는 자신들의 우월함과 권위를 과시하기 위한 수단"
    },
    {
        "question": "웃음이 사례가 들려 더 지독한 웃음이 되어 아버지의 웃음은 좀 채 멎지를 못했다.",
        "answer": "원하는 바( 나의 우상을 깨트림)를 이룬 아버지의 반응."
    },
    {
        "question": "그것은 질자배기 깨지는 소리였으며 동시에 나의 우상이 깨지는 소리였다.",
        "answer": "아버지의 낄낄대는 웃음: 세상에 대한 미숙하고 잘못된 나의 인식을 깨트려 각성 성장하게 만듦."
    },
    {
        "question": "그리고 풀 속에서 듣던 것과 똑같은 아버지의 웃음 소리를 들었고 풀 속에서처럼 고독했고 풀 속에서처럼 이를 갈며 아버지에게 앙심을 먹었다.",
        "answer": " 두 번째 배반을 당한 직후의 나의 심리. 당황하여 허우적 고독감 아버지에 대한 앙심( 분노) 위기 3: 나는 아버지가 수위라는 것을 알고 실망하며 배신감을 느낌"
    },
    {
        "question": "내가 고등학생이 되자 아버지도 많이 늙었다.",
        "answer": "시간의 경과 세 번째 에피소드가 시작됨"
    },
    {
        "question": "나는 그 나이가 되도록 그런 어릿광대스러운 양복을 입고 수위 노릇을 해야 하는 아버지에게 연민을 느낄지언정 앙심이 남아 있을리 없었다",
        "answer": "아버지에 대한 나의 심경 변화 앙심에서 연민 나의 사고가 이전보다 성숙했음을 보여줌."
    },
    {
        "question": "나는 아버지를 우상처럼 섬기는 대신 사랑했고 아버지 대신 새로운 우상을 섬기고 있었다.",
        "answer": "아버지 대신 사회적으로 저명한 인사인 전구라를 두 번째 우상으로 삼음"
    },
    {
        "question": "새로운 우상은 전구라 선생",
        "answer": "구라 라는 작명으로 나가 우상으로 숭배 하는 인물이 실제로는 위선적인 인물임을 암시함."
    },
    {
        "question": "간혹 그런 걸 갖고 그분의 인격에 옥에 티로 삼으려는 사람도 있었지만 나는 오히려 그것으로 그 분을 더 존경했다.",
        "answer": "나의 평가와 세간의 평가가 차이가 남 미숙한 나가 전구라의 실체를 온전히 파악하지 못함."
    },
    {
        "question": "이론과 행동을 한 몸에 갖춘다는 것 그건 아무나 할 수 있는 일이 아니기 때문이다 그 분은 이론과 행동 뿐 아니라 한 몸의 지 정 의가 원만히 조화된 전인이었다.",
        "answer": "유년 시절과 비교하면 나의 의식이 사회적 정신적 가치로 확장됐음을 보여주지만 전구라에 대한 나의 생각을 통해 나가 여전히 분별력이 부족하고 미숙한 존재임을 나타냄"
    },
    {
        "question": "그는 청소년이여 야망을 가져라의 서두에서 그의 생애를 지배해온 세 가지의 정렬에 대해 말하고 있다. 그것은 사랑에 대한 동경과 지식에 대한 탐구와 고통 받고 박해받는 약하고 가난한 이웃들에 대한 참을 수 없는 연민이라는 것 이었다 그 대목은 늘 내 정결한 피를 끓게 했다 그것이야말로 사람이 죽는 날까지 정열을 받칠 가치가 있는 것이있디.",
        "answer": "전구라에 대한 나의 태도가 아버지를 우상으로 삼던 때에 처럼 맹목적임 나가 여전히 미숙함"
    }
]